【氣象】（2019年9月中旬）高空反氣旋逐漸增強，旬初廣東沿岸天氣普遍晴朗酷熱

氣象討論：2019年9月中旬
此帖文討論期：2019年9月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

sorry 借位
麻煩未食飯既同我入哂黎!!! 唔準有人餓住個肚!!!

《急推》 前線唔好餓死呀

上次吹到有個V形反彈個風最後點
係咪天文台有員工last day

無法以夠強度咁彈返黎，但的確有返轉頭，但係香港較遠既以南海面過，對香港無影響

菲東個低壓咁耐都整合唔到

當年今日

百里嘉

I go to South 支那 Sea by bus

我都記得 百里嘉 1040 T1呀嘛

今年風季已完

今年夠哂有突，唔好再黎

TCFA未呀？等到頸都長埋😭😭😭

有Gw

EC 12Z系集,後期有西折趨勢

九天天氣預報
天氣概況 ▲
覆蓋中國東南部的高空反氣旋會在未來數日為該區帶來普遍晴朗及酷熱的天氣。預料位於西北太平洋的廣闊低壓區會在未來數日逐漸發展，並向北移向琉球群島以東海域，隨後的發展及路徑變數頗大。

酷警

大交合預去 琉球

你老母啲經就唔好再嚟

風呢？

講好搭巴士架😭😭😭

明明連平均值4至7個入500都好似未達到

楊柳500公里外，木恩唔記得

木恩發T1個陣係500入面
韋帕
白鹿
劍魚

啱啱夠數同有突就距離差好遠啦
就算強8當2個，9仔當3個，10號波當埋5個
今年都係一個當兩個或以上都無

說好的中秋翌日補假

no

係沖繩附近西折 瘋狂食下沉

又係華東

穿過台灣後再影響香港?

唔坐巴士既就唔好黎了😭😭😭

係比較高緯度既地方(例如日本以東海域)形成既熱帶氣旋, 咁既情況會當佢係颱風, 還是溫帶氣旋?

凡亞比啲frd

要睇結構同特性

詳細請參考地下天文台貼文

到時冷高壓加埋呢個大壓低壓系統，香港食正係中間就fat fat

雲圖係咪好大pat旋渦咁？同埋強度係咪一般？

係咪18號果個

今日可能係第43日熱夜

不如開盤口賭幾時熱夜完

希望11月頭先完，12頭至1月頭都要涼少少既，23-26度啦

天氣概況 ▲
覆蓋中國東南部的高空反氣旋會在明日為該區帶來普遍晴朗及酷熱的天氣。隨著高空反氣旋在週末及下週初稍為減弱，廣東有幾陣驟雨。預料位於西北太平洋的廣闊低壓區會在未來兩三日逐漸發展，並向北移向琉球群島以東海域一帶，隨後的發展及路徑變數頗大。

依家已經變咗FFS vs 醫師
FFS：搭巴士平西食海南雞
醫師：東海打圈

咁想冬天暖咪落下面熱帶，你一己私慾要香港冬天咁暖，知唔知個地球會幾大鑊，知唔知會令只留係熱帶既病毒向北傳

係咪漸仔？己經完全封鎖睇唔到

去蝻亞非洲住啦屌

大家點睇？

似會中香港

比玉山劈到不要不要的

川貝枇杷膏係咪有山竹成份？

都係中

叫條友去金星叫到口臭 然後佢繼續上嚟叫春

颱風、200個流浮山刀手、解放軍、緊急法
邊個會出現先

蓮花

逝去不回來凍死先

颱風 政治問題打風解決

香港仲要凍到幾時好惡頂既涼夏

交合我屌你老母
又要預天晴 點知成個港島落雨
廢台一見唔對路又縮即刻改撚咗個預測去

想快啲bno平權去英國住，一日食兩個老溫

天氣概況:
隨 著 高 空 反 氣 旋 在 週 末 及 下 週 初 稍 為 減 弱 ， 廣 東 有 幾 陣 驟 雨 。 預 料 位 於 西 北 太 平 洋 的 低 壓 區 會 在 未 來 兩 三 日 逐 漸 發 展 ， 並 向 北 移 向 琉 球 群 島 以 東 海 域 一 帶 。

九月尾35度？ 究竟想點

此外27日天氣酷熱，天文台在早上7時15分發出酷熱天氣警告，天文台總部錄得攝氏34.9度高溫，為9月第二高紀錄，新界多處地區氣溫更達攝氏36度。

睇黎今年得韋帕

2016 問號魚

個天想落下又唔落咁

其實95w係咪係鞍形場入面？定係冇明顯引導氣流先郁得咁撚慢

請睇地下天文台fb

比個空殼坐巴士

95W Medium
97W low
98W low

大膠俠說好的酷熱呢

變左多雲

ec, gfs都估下星期尾坐巴士

今日炒撚到七彩，變左多雲，天氣較涼執左佢的台

有紀錄以黎最熱，唯一酷熱既中秋叫天氣較涼

所以睇返先知，中秋節原來紀錄都幾廢下，32.8度低溫都排到第一名

唔係叫咩中秋節，叫仲夏節啦

中秋節同樂

GW Cancelled

JMA降格低壓區

LOW PRESSURE AREA 998 HPA NEAR 22N 134E NNE SLOWLY.

EC 12Z系集, 台灣以東會有LPA形成,受冷高壓引導移入南海

一早一晚都好凍下，出面17度

一年前

天 氣 稿 第 171 號 - 發出/取消熱帶氣旋警告信號
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
發出/取消熱帶氣旋警告信號

一 號 戒 備 信 號 在 下 午 10 時 20 分 發 出 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 將 會 進 入 香 港 800 公 里 內 ， 可
能 影 響 本 港 。

屋企冷氣？
Btw琴晚賞月真係熱到

經驗話俾我知偏南嘅路徑都唔會好準

如果今年都黎個山竹級颱風會係民怨大爆發定逆轉呢

打風只會見到政府幾禁冇planning, 冇防預 啲得把口嘅廢老藍屍只會對政府埋怨

姐係有排都無風打

九天天氣預報
天氣概況 ▲

未來一兩日廣東風勢微弱，該區有幾陣驟雨。同時，位於西北太平洋的低壓區會向北移向琉球群島以東海域一帶。預料一道高壓脊會在下週中期為廣東沿岸帶來一股清勁至強風程度的偏東氣流。而預料另一個低壓區會在下週初至中期於台灣以東海域發展，隨後的發展及路徑變數頗大。

月暈

天氣預報幾時先出現東北季候風呢幾隻字

又識得搵位坐返巴士？

地鐵太危險，一於坐巴士

九天天氣預報
天氣概況 ▲

明日廣東風勢微弱，該區有幾陣驟雨。而中國東南沿岸的一道高壓脊會在本週中期為廣東沿岸帶來一股清勁至強風程度的偏東氣流。預料一個低壓區會在本週初至中期於台灣至呂宋一帶發展，隨後的發展及路徑變數頗大。

大包圍 台灣至呂宋

有無唔線圖睇睇

未形成 冇路線圖住

天 氣 稿 第 144 號 - 熱帶氣旋警報
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
熱帶氣旋警報

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

三 號 強 風 信 號 ， 在 下 午 4 時 20 分 發 出 。

預 料 本 港 平 均 風 速 每 小 時 41 至 62 公 裡 。

在 下 午 4 時 ， 超 強 颱 風 山 竹 集 結 在 香 港 之 東 南 約
660 公 裡 ， 即 在 北 緯 18.8 度 ， 東 經 119.3 度 附 近 ，
預 料 向 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 30 公 裡 ， 橫 過 南 海 北
部 ， 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 。

山 竹 繼 續 迅 速 移 向 廣 東 西 部 沿 岸 一 帶 ， 對 該 區 構 成
嚴 重 威 脅 。

山 竹 環 流 廣 闊 ， 風 勢 猛 烈 ， 隨 著 山 竹 進 一 步 逼 近 珠
江 口 一 帶 ， 該 區 午 夜 時 分 天 氣 會 迅 速 轉 壞 ， 天 文 台
會 在 午 夜 前 後 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

今 日 海 面 有 顯 著 湧 浪 ， 天 文 台 特 別 呼 籲 市 民 遠 離 岸
邊 及 停 止 所 有 水 上 活 動 。

明 日 本 港 天 氣 惡 劣 ， 風 勢 迅 速 增 強 ， 有 頻 密 狂 風 大
雨 ， 海 面 有 巨 浪 。 預 料 受 風 暴 潮 影 響 ， 鰂 魚 湧 的 海
水 高 度 會 在 明 日 下 午 1 時 至 5 時 期 間 上 漲 至 海 圖 基
準 面 以 上 約 3.5 米 ， 即 比 正 常 升 高 2 米 左 右 ， 海 水
上 漲 可 能 會 引 致 低 窪 地 區 出 現 嚴 重 水 浸 。

三 號 強 風 信 號 － 防 風 措 施 報 告 ：

1. 請 立 即 採 取 防 風 措 施 ， 將 容 易 被 風 吹 倒 的 物 件 綁
緊 或 搬 入 室 內 。 檢 查 所 有 門 窗 是 否 可 以 關 閉 。

2. 請 立 即 將 堆 積 在 渠 道 上 的 樹 葉 與 垃 圾 清 除 ， 低 窪
地 區 的 市 民 應 為 防 範 水 浸 做 好 準 備 。

3. 建 造 業 及 物 業 管 理 從 業 員 請 設 法 將 室 外 的 懸 空 裝
置 和 臨 時 搭 建 物 綁 緊 或 安 放 至 地 面 ， 以 及 盡 快 完 成
防 風 措 施 。

4. 小 型 船 隻 船 主 應 立 即 完 成 一 切 安 全 措 施 及 返 回 附
近 的 避 風 塘 。

5. 未 駛 回 避 風 塘 的 小 型 船 隻 ， 應 立 即 就 近 找 地 方 避
風 ， 下 錨 時 應 使 用 大 錨 ， 並 檢 查 甲 板 上 的 裝 置 是 否
縛 緊 。

6. 請 留 意 電 台 、 電 視 台 或 瀏 覽 香 港 天 文 台 網 頁 及 流
動 應 用 程 式 有 關 風 暴 的 最 新 消 息 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2018 年 09 月 15 日 16 時 25 分 發 出

當時天文台掛八已經pre 埋10號禁濟

竟然有人 cap 天氣圖

要開新post了

連GW都無

琵琶出世了

風場有35kt 直接命名

咁快？都唔見有TCFA

Tcfa係15號凌晨2點發出

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1916號熱帶氣旋 琵琶 PEIPAH（17W）

得一頁

[b] 氣象討論
請繼續在此帖文集中討論

氣象討論
請繼續在此帖文集中討論

地台個post，有冇師兄熟當年貝姬啲資料？

做唔做到命名後最短命

今年啲風生得好慢
正常9月生得好快

天文台個雷達搞乜
好多雜訊

LOW PRESSURE AREA 1002 HPA NEAR 22N 130E WSW SLOWLY.

咁識搵位行西南偏西搭巴士？

我最記得係山竹襲港嗰日10號波，大風仲凍到冬天打北風咁

今年個男方濤動指數其實都好靚

「冇乜」 呃

估唔到啲風都咁弱

南

爆咗大鑊

風又無,雨都無

人在機場
第一次見煙霞勁到成座鳳凰山無哂影

屯門

特別天氣提示
局 部 地 區 大 雨 報 告 ： 離 島 區 的 大 嶼 山 的 雨 勢 特 別 大 ， 在 下 午 3 時 50 分 的 過 去 一 小 時 錄 得 超 過 70 毫 米 雨 量 ， 有 可 能 出 現 嚴 重 水 浸 。

可 能 受 影 響 之 市 民 ， 應 採 取 適 當 的 預 防 措 施 ， 以 防 止 水 浸 可 能 引 致 的 損 失 。 大 雨 可 能 引 致 山 洪 暴 發 ， 市 民 應 遠 離 河 道 。 駕 駛 人 士 應 注 意 道 路 可 能 出 現 嚴 重 水 浸 及 交 通 擠 塞 。

於 2019 年 09 月 17 日 15 時 55 分 發 出

新界西同大嶼山

又黎料

星期六開始凍番唔少

TCFA未？

等咗成個星期了

肯打多次風未今年想搵個風追下都咁難

九天天氣預報
天氣概況 ▲
高空反氣旋會在未來一兩日為華南帶來酷熱的天氣。受一股大陸氣流影響，週末至下週初該區天晴乾燥。預料一股偏東氣流會在下週中期為華南沿岸帶來驟雨。此外，一個低壓區會在未來兩三日於台灣以東一帶徘徊及發展。

即仲未TCFA

今日 1906年丙午風災 113年

位於台灣以東一帶的低壓區已增強為熱帶低氣壓。在下午一時，該熱帶低氣壓集結在台北之東南偏東約840公里，預料移動緩慢。

下星期飛啊 唔好吹過黎

唔會嚟啦 去日本

我飛日本

Tcfa同大交合好似無咩關係

嘩，未見有TCFA就TD，咁快既

講好咗話要搭巴士架😭😭😭

多數先會報“有一個熱帶氣旋似乎形式中”啫😭😭😭

睇JMA算啦

老J最新一報話99W收皮，95W medium

星期六飛宮古
希望飛到

風季咁就完左

地下天文台台長都係咁講

鬼叫今個九月有季風渦旋

95W TCFA喇

但係又北上呢

唔係今日下午已經升左做TD咩？😭😭😭

土瓜灣狗屎，黑雨水準

不如你分下邊個機構先啦 全部都混亂哂

又濕撚哂

23號飛東京 個風影唔影響？

今朝涼左少少

係咪有弱冷鋒到華南？

唔係因為琴晚落完雨咩？

其實得一個機構會出TCFA
得一個機構會出GW
其他講法就係其他機構嘅事

乾燥

原來已經升左18W

九天天氣預報
天氣概況 ▲

一股乾燥的大陸氣流會在未來數日為華南帶來晴朗及炎熱的天氣。預料一股偏東氣流會在下週初影響廣東沿岸。此外，位於西北太平洋的熱帶氣旋會在未來兩三天逐漸增強，橫過琉球群島及東海一帶。

塔巴 即將命名